{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars ja lehed ning kasvavad maa sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesepaistet"},{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike"},{"text":"Sa v√µid mind aiast leida"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja pruun ning mul on palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Kasvan v√§ga k√µrgeks."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen vili, mida ahvid armastavad koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minusugused ahvid"},{"text":"Olen kollane"},{"text":"Sa v√µid mind energia p√§rast √§ra s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen punane ja mahlane ning kasvan viinapuul. Minust saab teha kastet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune ja punane"},{"text":"Mind kasutatakse tihti Itaalia toidus"},{"text":"Kasvatan aedades"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen paljude v√§rvidega ja pika varrega lill. Inimesed kingivad mulle kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tunnen magusat l√µhna."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Inimesed annavad mulle erilistel puhkudel."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen roheline ja leheline. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen j√§nkudele n√§mmist sn√§kk."},{"text":"Sa v√µid mind salatisse panna."},{"text":"Olen k√∂√∂givilja t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on lehtede asemel teravad n√µelad ja p√ºsin aastaringselt rohelisena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kaunistatakse tihti j√µulude ajal."},{"text":"Karudele meeldib elada mind t√§is metsades."},{"text":"Olen igihalja puu t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja olen oran≈æ ning k√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on sinu silmadele hea."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest, valge liha ja kasvan soojas kohas palmil. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan ranna l√§hedal."},{"text":"Mul on piim sees."},{"text":"V√µib-olla leiad mind troopiliselt saarelt."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Ma olen taim, mis n√§eb v√§lja nagu puu, kuid ma olen v√§iksem ja ma teen kohvi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu oad teevad populaarset jooki."},{"text":"Kasvan troopilistes piirkondades."},{"text":"T√§iskasvanud joovad mind √§ratama"}],"options":[{"label":"Teetaim","isCorrect":false},{"label":"Kohvitaim","isCorrect":true},{"label":"Kakaotaim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mina olen see suur ja s√§rav valgus, mida me p√§eva jooksul n√§eme. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"‚òÄÔ∏è Panen taimed kasvama."},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen √ºmmargune ja sa elad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Mul on puud ja loomad."},{"text":"Inimesed kutsuvad mind koju."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel s√§ran, aga oma valgust mul ei ole. Peegeldan p√§ikese valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu juust."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kuum gaasipall, kaugel, √∂√∂siti vilksatamas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Mind on palju ja palju."},{"text":"‚Üë Olen valmistatud p√µlevast gaasist."},{"text":"Te n√§ete mind l√§bi teleskoobi."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen punane ja planeet, mida m√µnikord nimetatakse \"Punaseks planeediks\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed tahavad mind k√ºlastada!"},{"text":"Ô∏è Olen kaetud punase tolmuga."},{"text":"‚Üë Olen oma nime saanud s√µjajumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet, suure punase laiguga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"See suur punane laik on torm!"},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Mul on palju ja palju kuusid."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen tuntud oma ilusate r√µngaste poolest, mis k√§ivad ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on tehtud j√§√§st ja kividest."},{"text":"Olen j√§rjekordne gaasihiiglane."},{"text":"Sul on vaja teleskoopi, et n√§ha selgelt minu s√µrmuseid."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen staaride grupp, kes teeb pilti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned neist n√§evad v√§lja nagu loomad."},{"text":"Inimesed kasutavad mind juba pikemat aega navigeerimiseks."},{"text":"Koosnen paljudest t√§htedest."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon ning meie p√§ikeses√ºsteem on minu sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on spiraalne kuju."},{"text":"Minu sees on miljardeid t√§hti!"},{"text":"Minu nimi k√µlab nagu jook, mille saame lehmadelt."}],"options":[{"label":"Linnutee","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlmunud j√§√§- ja tolmupall, mis j√§tab p√§ikese l√§hedale j√µudes s√§rava saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga pikk tiir √ºmber p√§ikese."},{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud gaasist ja j√§√§st."},{"text":"Mind kutsutakse vahel \"r√§paseks lumepalliks\"."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}]}